林鄭指不甘心港增長遜星 曾俊華反駁：星經濟波動大 上季增長遜港

政務司長林鄭月娥昨日出席一個公開論壇時發表「臨別贈言」，直指不甘心香港經濟遜於新加坡。在北京訪問的財政司司長曾俊華回應稱，不認為林鄭是指責他，形容對方「直率、好認真」，曾俊華強調，需留意新加坡經濟波動相當大，例如今年第三季，新加坡增長遜於香港，按季甚至錄得收縮。

有記者問到曾俊華，林鄭昨日的言論，以及是否認為林鄭指責他，曾俊華說，「我諗唔會嘅，林鄭司長同我哋相識好多年，係一個直率、好認真、好努力的同事。」

曾俊華認為，應該看清楚重點，方可作出比較。曾俊華指出，新加坡過去十年、八年在生產要素（factors of production）投入大，一方面是土地，「在新加坡填海是非常大量，有些人話佢哋填海，比自己本地（的土地）還要多。」其二是人力方面，新加坡目前輸入勞工的數字140萬人，佔整體勞工一半，相反在香港在土地、人力上有一定限制，但他不認為因此香港便「輸蝕咗」。

曾俊華：星大量投入土地人力 港有限制

曾俊華指出，眾多機構對香港競爭力有相當肯定，例如國際貨幣基金組織也肯定香港政策、措施。

他又指出，新加坡經濟波動相當大，他舉例指出，在2015年，香港經濟增長比新加坡快，今年第三季，香港按年增長1.9%，新加坡按年增長只有1.1%，若按季比較，新加坡第三季經濟是錄得收縮，「需作出比較的話，要在穩定基礎作比較才適合。」

林鄭月娥昨在一論壇發表「臨別贈言」，談到香港經濟發展時表明「我不甘心。我覺得香港應該做得更好」。他指出，新加坡在過去10年的平均增長仍然是6%，但香港只做到3%至3.4%。她沒有點名評論任何官員或經濟發展政策，但提到，「但我不甘心，我希望在座每一位都不要滿足於或者接受這個就是香港的經濟前景」。

品客周撩火頭

講土地同人力似為將來政策舖路

果然個個慈善不甘後人 賣港以我為先

薯片佬好波

佢係咪想拉林鄭入team

坡紙對美金升值
所以先有新加坡大幅領先香港呢個錯覺
但係人地坡佬産業非常 diversified